召集某仆街業主嘅所有租戶

各位好我係啱啱加入呢度嘅新仔
由於P牌仔冇得出Post
所以唯有搵個朋友仔幫手代Po
我係銅鑼灣某小店的其中一個老闆
(行業費事講， 免得之後畀人抽秤)

我租緊個位係銅鑼灣某樓上鋪，某大業主的(蘋果牛仔褲老闆)
疫情到而家差唔多一年

疫情初期， 多番同業主嗰邊溝通， 希望減少少都好咁樣, 等我地依啲小店即管盡量頂落去

前後試過N次同業主嗰邊嘅中介人傾 ， 基本上一直都係揼時間
話幫你爭取，但一直冇聲冇氣, 一直叫你等嗰隻 無限問>無限等
( 我個人感覺又唔關中介人事嘅, 佢都只係打份工， 上頭叫佢做乜咪做乜囉)

第一波之後，當然係拖延戰術成功，最後一蚊都冇減過
始終之前過完年多少點都賺到少少叫做拉上補下，都頂得住嘅
當時個心諗做生意就梗係唔係一定賺㗎啦 ，同埋為咗班夥記飯碗， 諗都冇諗過放棄，繼續做

轉個頭嚟個第二波 , 我哋當然照舊死lur業主嗰邊, 當然佢哋都係照舊(幫緊你，幫緊你嗰隻)

其實我地小商戶角度，有就一句， 冇又係一句…
喂大佬呀有就有，冇就冇唔好畀希望人先得㗎, 你話畀我聽冇我咪諗下做唔做落去囉, 淨係得個拖字

好明顯繼續係咁都唔係辦法， 最後我哋索性唔諗啦( 因為我哋知道嗰個專貴嘅業主係有n咁多間鋪) ，直接試下用隻腳行勻成個銅鑼灣，加上身邊嘅人脈，攪咗差唔多成個禮拜，終於手攞咗差唔多20個同業主嘅商戶
最後我哋一齊聯署發送信畀嗰間專貴嘅大公司，講出我地嘅慘況，希望租金都可以調整少少

(多少畀到啲壓力佢之後)
喺6月-7月 期間佢減返4月至6月三成嘅租金
以我估計都係租呢個業主鋪頭嘅其他港九新界商戶都應該一齊得到呢個租金減免
咁嗰幾個月就當然好頂好多啦… 好似我哋呢啲本身都係做開香港人生意嘅…其實就點都仲有少少嘢做嘅
簡單嚟講又死唔去

之後再嚟第三第四波
咁我哋就梗係試下用同一招又再同業主傾下
果然同一招係唔可以用兩次嘅

開頭中介人keep住都話有進展， 基本上係文件都準備好曬嗰隻
咁我哋梗係心諗正啦，蝕少啲都好過冇
既然有機會就努力盡量捱埋佢啦
之後
中介人表示：老闆呢排心情極差
(所有文件已經整理好, 都唔敢交比上頭簽名)
大家就當從來沒有提過減租的事項吧(壽終正寢意思)

至今音訊全無

件事大概就係咁
-------------------------------------------------------------------------

我當然明白到減租並非必然，亦都唔會係應該，業主都同樣遇到史無前例嘅難關
但對於而家香港嘅環境，百業蕭條
好似我哋呢啲本身做開香港人生意仲想做落去嗰啲真係搞唔撚掂

而家物業價值係咪真係咁撚重要先
如果全香港…全銅鑼灣…全尖沙咀全部都係吉鋪最後結果咪又係一撚樣
係咪要全世界執撚曬先開心？
即係唔係話唔想捱呀，咁專貴業主們你哋都要諗下我哋呢啲小商戶可以蝕到幾多個月先
喂而家講緊一間公司差唔多有十頭家
究竟可唔可以畀啲人情味？

所以我想借依個平台 , 睇下有冇辦法將呢個業主手頭上嘅所有租戶盡量搞一個大群組
刮得幾多就幾多， 做得幾多就做幾多
希望至少比專貴嘅業主多少聽到下我哋嘅聲音
知道我哋而家係幾咁難捱

其實而家呢個係全香港人嘅事， 有啲咩咪一齊捱囉…
至少都可以有個溝通嘅機會， 唔好好似成日同幅牆講嘢咁呀

以我所知該業主在港九新界都有不少嘅，地舖樓上舖( 百幾二百個單位走唔甩)
所以藉此懇請
該業主的租戶們
或者大家身邊的朋友是該業主的租戶
看到此訊息請幫忙廣傳
麻煩盡快跟我聯繫
TG: kk200685kk
Wts：55406146

( 我手頭上已經有大概15至20個商戶聯絡， 基本上都是銅鑼灣區駱克道和謝斐道附近的)

母公司
Towereed properties
Development Limited

應該係子公司
1：Towereed Limited
2：Marsh company limited
3：Goldena Investments limited

此公司一般做法不會用母公司跟大家簽約
所以麻煩大家看一看合約， 我們銅鑼灣基本上都是跟上面三間子公司簽約
九龍新界那邊我不敢肯定
該大公司的老闆是蘋果牛仔褲創辦人或者是他的兒子， 相信一直跟他們租店舖的租户應該知道是哪一間公司

呢段時間其實就算係咪我哋嗰個業主，我相信各行各業都十分艱難，希望睇到嘅朋友可以互相幫忙一下
感激

一定係支持嘅推

唔係話幫業主講咩
但都減咗三成

不如話你目標要佢減幾多

你頂唔順點解唔執左佢?

幫手推一個。祝你地順利。

Pish